# 按测试阶段分类的软件测试

1. `Unit Testing`单元测试：单元测试是对软件基本组成单元（软件设计的最小单位）进行正确性检验的测试工作，如函数、过程(function,procedure)或一个类的方法(method)。
1. `Integration Testing`集成测试：集成测试是在单元测试的基础上，将所有模块按照概要设计要求组装成为子系统或系统，验证组装后功能以及模块间接口是否正确的测试工作。集成测试也叫组装测试、联合测试、子系统测试或部件测试。
1. `System Testing`系统测试：系统测试是将已经集成好的软件系统，作为整个基于计算机系统的一个元素，与计算机硬件、外设、某些支持软件、数据和人员等其他系统元素结合在一起，在实际使用环境下，对计算机系统进行一系列的组装测试和确认测试的工作。
1. `Acceptance Testing`验收测试：
1. `Regression Testing`回归测试：

|测试阶段|测试方法|测试方法|评估基准|
|--|--|--|--|
|单元测试|白盒测试|单元内部的结构，逻辑控制，异常处理等，逻辑覆盖率|详细设计|
|集成测试|灰盒测试|模块间接口以及模块组合后的整体功能，接口覆盖率|概要设计|
|系统测试|黑盒测试|整个系统对需求的符合度，测试用例对需求的覆盖率|功能需求|
